# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая библиотека Python используется для работы с высокоуровневыми математическими функциями',
        'options': ['pandas', 'numpy', 'matplotlib', 'os'],
        'correct_option': 1
    },    
    {
        'question': 'Поддерживает ли Python многопоточность',
        'options': ['Да', 'Нет'],
        'correct_option': 0
    },    
    {
        'question': 'Как называется вычислительный элемент, являющийся базовой единицей для построения искуственных нейронных сетей',
        'options': ['Градиент', 'Тензор', 'Матрица', 'Нейрон'],
        'correct_option': 3
    },    
    {
        'question': 'В Python какая структура данных объявляется с помощью фигурных скобок {}?',
        'options': ['Кортеж', 'Лист', 'Словарь', 'Стек'],
        'correct_option': 2
    },    
    {
        'question': 'Какая библиотека позволяет отрисовывать графики?',
        'options': ['seaborn', 'pandas', 'asyncio', 'numpy'],
        'correct_option': 0
    },    
    {
        'question': 'Как называется функция, способная приостанавливаться, а затем продолжать выполнение с места последней приостановки?',
        'options': ['Процесс', 'Метод', 'Поток', 'Сопрограмма'],
        'correct_option': 3
    },    
    {
        'question': 'Какая структура данных является неизменяемой?',
        'options': ['Словарь', 'Кортеж', 'Лист', 'Стек'],
        'correct_option': 1
    },    
    {
        'question': 'Какая структура позволяет нам описать новый тип?',
        'options': ['Функция', 'Процесс', 'Класс', 'Сопрограмма'],
        'correct_option': 2
    }
]